<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<channel>
		<title>Posts on Aleksandr Zubarev</title>
		<link>http://zualex.com/posts/</link>
		<description>Recent content in Posts on Aleksandr Zubarev</description>
		<generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
		<language>en-us</language>
		<copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
		<lastBuildDate>Thu, 15 Aug 2019 19:12:42 +0300</lastBuildDate>
		<atom:link href="http://zualex.com/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
		
		<item>
			<title>Мои жизненные принципы</title>
			<link>http://zualex.com/posts/my-life-principles/</link>
			<pubDate>Thu, 15 Aug 2019 19:12:42 +0300</pubDate>
			
			<guid>http://zualex.com/posts/my-life-principles/</guid>
			<description>Цени время Деньги можно заработать, а потраченное впустую время не вернуть. Не позволяй слишком много тратить время на то, что не приносит тебе пользы.
Постоянно развивайся Вкладывай время и усилия в своё развитие, это окупится.
Будь честным Выстраивай доверительные отношения, даже если тебя обманывают, всё равно продолжай быть честным.
Будь пунктуальным Уважай чужое время и не опаздывай. Видишь, что не успеваешь, предупреди.
Будь профессионалом На работе будь профессионалом в своем деле, тебе за это платят деньги.</description>
			<content type="html"><![CDATA[

<h2 id="цени-время">Цени время</h2>

<p>Деньги можно заработать, а потраченное впустую время не вернуть. Не позволяй слишком много тратить время на то, что не приносит тебе пользы.</p>

<h2 id="постоянно-развивайся">Постоянно развивайся</h2>

<p>Вкладывай время и усилия в своё развитие, это окупится.</p>

<h2 id="будь-честным">Будь честным</h2>

<p>Выстраивай доверительные отношения, даже если тебя обманывают, всё равно продолжай быть честным.</p>

<h2 id="будь-пунктуальным">Будь пунктуальным</h2>

<p>Уважай чужое время и не опаздывай. Видишь, что не успеваешь, предупреди.</p>

<h2 id="будь-профессионалом">Будь профессионалом</h2>

<p>На работе будь профессионалом в своем деле, тебе за это платят деньги. Выполняй задачи отлично.</p>

<h2 id="не-конфликтуй-на-работе">Не конфликтуй на работе</h2>

<p>Помни, у каждого есть своё мнение. Никто не должен быть точно таким же, как и ты. Старайся находить компромисс.</p>

<h2 id="будь-командным-игроком">Будь командным игроком</h2>

<p>Не иди против команды. Индивидуальные усилия малы, по сравнению с силой всей команды.</p>

<h2 id="управляй-ситуацией">Управляй ситуацией</h2>

<p>Старайся избегать ситуации, когда ты “жертва”, бери ситуацию под контроль. Например, боишься, что тебя уволят, и останешься без денег, накопи финансовую подушку безопасности.</p>

<h2 id="не-переживай-о-том-что-думаю-другие">Не переживай о том, что думаю другие</h2>

<p>К мнению других людей нужно прислушиваться, но не переживать. Они не в контексте твоей ситуации. Чем больше людей знают о тебе, тем больше мнений можно услышать. И если честно, то многим всё равно на тебя.</p>

<h2 id="соблюдай-work-life-balance">Соблюдай work-life balance</h2>

<p>Люби работу, но не в ущерб своему отдыху и личной жизни.</p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Как я не попал в Яндекс</title>
			<link>http://zualex.com/posts/how-i-failed-the-interview-in-yandex/</link>
			<pubDate>Wed, 26 Jun 2019 20:41:57 +0300</pubDate>
			
			<guid>http://zualex.com/posts/how-i-failed-the-interview-in-yandex/</guid>
			<description>Эта статья о том, как обычный PHP разработчик готовился к собеседованию и чуть не попал в Яндекс в сентябре 2018 года. Перед тем как описывать сам процесс прохождения собеседования, я бы хотел рассказать, что происходило за месяц до собеседования.
За месяц до собеседования В этот момент я еще не думал о Яндексе и Яндекс обо мне. Я желал просто сменить свою текущую работу. Своё желание о смене работы я заранее огласил своему руководству и со спокойной душой обновил резюме, начитался как проходить собеседования и стал искать работу.</description>
			<content type="html"><![CDATA[

<p>Эта статья о том, как обычный PHP разработчик готовился к собеседованию и чуть не попал в Яндекс в сентябре 2018 года. Перед тем как описывать сам процесс прохождения собеседования, я бы хотел рассказать, что происходило за месяц до собеседования.</p>

<h2 id="за-месяц-до-собеседования">За месяц до собеседования</h2>

<p>В этот момент я еще не думал о Яндексе и Яндекс обо мне. Я желал просто сменить свою текущую работу. Своё желание о смене работы я заранее огласил своему руководству и со спокойной душой обновил резюме, начитался как проходить собеседования и стал искать работу. Новую работу нашел довольно быстро.</p>

<p>На новом месте я успел проработать примерно 2 недели. Прошел онбординг и в целом всё устраивало. Но в этот момент мне пишет СТО с предыдущей работы и спрашивал меня, знаю ли хороших Python разработчиков. Я в шутку ему ответил: &ldquo;Нет, не знаю, но могу сам попробовать&rdquo;. В итоге оказалось, что к СТО обратились знакомые из Яндекса, и он решил спросить меня, так как знал моё увлечение к Python.</p>

<p>Я стал размышлять над предложением. Я понимал, что завалю собеседование, возможно с позором, что возможно буду самым худшим, который когда либо собеседовался в Яндексе. Ведь даже Python не является моим основным инструментом, использовал только для своих проектов. Я понимал, что возможно могу поставить крест на текущей работе, где успел проработать 2 недели. Но я решил, что лучше попробовать, лучше получить хоть какой-то опыт, проверить свои силы, чем просто спасовать. В итоге я согласился на предложение.</p>

<h2 id="подготовка-к-собеседованию">Подготовка к собеседованию</h2>

<p>После переписки с СТО с предыдущей работы началась моя подготовка к собеседованию в Яндекс. Со мной связалась HR. Она рассказала про все преимущества, какие есть в Яндексе. Рассказала, как проходит само собеседование, и само собеседование назначили в Москве через 2 недели.</p>

<p>Далее мне предстояло пообщаться с СТО на текущей работе, чтобы отпросится на собеседование, так как собеседование было в будни и плюс в Москву нужно было добраться на поезде. Первая реакция СТО была немного агрессивная, он подумал, что я решил сменить работу и что мне тут не нравится. В итоге, когда я ему всё честно объяснил, что основная моя мотивация это проверка моих скиллов, то он понял и предложил помощь. Он в итоге меня встретил в Москве и подвез до собеседования, за это я ему очень благодарен.</p>

<p>Возвращаясь непосредсвенно к моей подготовке, то меня ждали две тяжелые недели, за это время я успел:
-   Прочитать книгу A Bite of Python
-   Каждый день по 2 часа решал задачки на HackerRank
-   Выучил наизусть 5-6 основных алгоритмов сортировки
-   Тренировался писать код на листочке</p>

<p>На всё это требовалось много времени, примерно по 4 часа в день выделял на подготовку. Чем ближе к собеседованию, тем больше понимал, что как много я не знаю. Но в последние два дня решил себя не мучить и дать голове отдохнуть и переварить всю полученную информацию.</p>

<h2 id="собеседование">Собеседование</h2>

<p>В Московском офисе меня ждало 4 секции, то есть 4 собеседования с 12:00 и до 18:00:</p>

<pre><code>13:00 - 14:00 – Первая секция с написанием кода 
14:00 - 15:00 – Вторая секция с написанием кода 
15:00 - 16:00 - Обед с hr
16:00 - 17:00 - Менеджерская секция
17:00 - 18:00 - Финальная секция с кодом
</code></pre>

<p>Сразу оговорюсь, я не буду писать ответы в виде кода на свои задачи. Так как мои решения могут быть не самыми лучшими или вообще неправильными.</p>

<h3 id="первая-секция-с-написанием-кода">Первая секция с написанием кода</h3>

<p>Первая секция была довольна простая, и это было хорошо для разогрева. Мы много общались про Python. Потом мне дали посмотреть код, и я должен был провести code review. Сказать где ошибка закралась, сказать свои пожелания и улучшения, которые можно сделать. И в конце уже была задача:</p>

<blockquote>
<p>Нужно написать функцию, которая принимает путь к директории и возвращает, сколько занимает места на диске переданная директория.</p>
</blockquote>

<p><details>
<summary>Подсказки</summary></p>

<p>Символические ссылки нужно игнорировать.<br />
Отслеживать inode - если inode уже была, больше учитывать её не нужно.</p>

<p></details></p>

<p>Эту задачу я сделал, но не учел ряд моментов, которые отобразил в подсказке. Интервьюер стал мне задавать наводящие вопросы “а что если” и в итоге смог дойти до решения. Моё решение выглядело примерно как тут: <a href="https://stackoverflow.com/a/12984676/7772173">https://stackoverflow.com/a/12984676/7772173</a></p>

<p>Итог: секция успешная</p>

<h3 id="вторая-секция">Вторая секция</h3>

<p>Вторая секция с кодом была труднее. Сразу дали задачку:</p>

<blockquote>
<p>Нужно написать функцию, у которой есть два аргумента:
- Первый аргумент массив уникальных идентификаторов баннеров
- Второй аргумент целое число K</p>

<p>Функция должна вернуть массив, содержащий K уникальных баннеров</p>
</blockquote>

<p>Эту задачу мы разбирали всю секцию. Моё первое решение было довольно простое: на каждом шаге от 1 до K вычисляем рандомный индекс из входящего массива, если индекс уже встречался, то еще раз перезапускаем рандом. Решение плохое, так как если K стремится к длине входящего массива, то рандом будет всё чаще и чаще вызываться.
Мы долго общались, я предлагал разные алгоритмы и структуры данных. И в итоге у меня получилось озвучить удовлетворяющий требованиям алгоритм. Код написал на листке бумаги и на удивление написал его без ошибок.</p>

<p><details>
<summary>Подсказка</summary></p>

<p>Нужно удалять элементы из входящего массива, когда через рандом находим нужный элемент. Но удаление из массива O(n), чтобы удалить за O(1) нужно найденное значение поменять местами с последним элементом в массиве. И тогда удалить последний элемент массива можно за O(1).</p>

<p></details></p>

<p>После завершения этой секции у меня остались смешанные чувства. С одной стороны я смог дойти до правильного решения, а с другой стороны мне потребовались подсказки и скорее всего, должна была быть еще одна задача, но мы не успели по времени.</p>

<p>Итог: секция успешная</p>

<h3 id="третья-секция">Третья секция</h3>

<p>Менеджерская секция была для меня небольшим отдыхом от задач. Я общался с людьми из той команды, которая хотела меня видеть. Были вопросы о моём опыте, о моих целях и планах. Также были вопросы, как я подхожу к выполнению задач, например: <code>Что ты делаешь, если видишь, что не успеваешь сделать задачу в срок?</code></p>

<p>Итог: секция успешная</p>

<h3 id="четвертая-секция">Четвертая секция</h3>

<p>Финальная секция с кодом была самой сложно и самой важной. Меня предупредили, что если я не пройду эту секцию, то меня в любом случае не возьмут.</p>

<p>Первая задача было следующая:
&gt; Нужно написать функцию, которая принимает две строки, а в результате возвращает True или False.
&gt;
&gt; Например:
&gt; - если str_1 = ‘ctr’ и str_2 = ‘catrow’, то нужно вернуть True
&gt; - если str_1 = ‘ctr’ и str_2 = ‘cartow’, то нужно вернуть False</p>

<p>Я знал, что есть целый класс алгоритмов для поиска подстроки в строке. Но я ни одного не знал. Но на удивление со второй попытки мне удалось изложить алгоритм, который понравился интервьюеру.</p>

<p><details>
<summary>Подсказка</summary></p>

<p>Мой алгоритм использовал счетчик, который указывал на индекс первой строки. И в конце нужно сверить счетчик и длину первой строки, если счетчик меньше, чем длина строки, то возвращаем False, иначе True</p>

<p></details></p>

<p>Вторая задача была следующая:
&gt; Дается массив каждый элемент, которого состоит из двух чисел - координаты X и Y. Этот массив это облако точек на координатной плоскости.
&gt; Нужно написать функцию, которая возвращает True, если через это облако точек можно провести вертикальную асимптоту, и если все точки симметричны относительно этой асимптоты.</p>

<p>С этой задачкой я был в тупике. Я не мог даже предоставить простого решения. Но в итоге с помощью интервьюера получилось хоть какое-то решение. Далее нужно было его оптимизировать и тут у меня были сложности. Иногда я путался в вычислении сложности алгоритма, не мог подобрать нужные структуры данных. Но под конец интервью я смог на словах проговорить оптимизированных алгоритм, но не успел написать реализацию.</p>

<p><details>
<summary>Подсказка</summary></p>

<p>Чтобы вычислить координату X вертикальной асимптоты, нужно найти середину между максимальным и минимальным X в облаке точек.
Нужно учесть, что точки могут накладываться друг на друга.
Если у точки совпадает координата X с координатой вертикальной асимпоты, то точку можно не учитывать, так как она симметрична относительно себя.
Можно облако точек преобразовать в хеш таблицу, где ключ это X, а значение тоже хеш-таблица, где ключ Y, а значение счетчик, показывающий кол-во точек в этой координате. Далее работать с этой хеш-таблицей и удалять симметричные точки, если хеш-таблица в конце пустая, значит все точки симметричные.</p>

<p></details></p>

<p>Итог: секцию провалил</p>

<h2 id="после-собеседования">После собеседования</h2>

<p>После собеседования меня встретила HR. Она пообещала как можно скорее дать результаты собеседований. У меня были ощущения, что я не прошел собеседование. Последняя и важная секция выдалась плохой для меня. Сами результаты собеседований мне сообщили довольно быстро, спустя 3 дня. И как ожидалось, завалил последнюю секцию. Общий мотив, то что мне нужно прокачивать алгоритмы.</p>

<h2 id="вывод">Вывод</h2>

<p>Меня не взяли. Я прекрасно понимаю, что крупным компаниям лучше не взять хорошего программиста, чем взять плохого. Но я доволен этим опытом. Я действительно горд собой. За 2 недели подготовки мне получилось многое узнать, и в итоге чуть не попал в Яндекс. Это был челендж для меня, и я считаю, что с ним справился.</p>
]]></content>
		</item>
		
	</channel>
</rss>
